% !TeX root = Thesis.tex
% Header

\documentclass[
	paper=a4,
	twoside,
	openany,
	fontsize=12pt,
	numbers=noenddot,
	openright,				% Kapitel beginnt auf rechter Seite
	titlepage,				% Titelblatt auf eigener Seite
	bibliography=totoc,		% Literaturverzeichnis
	listof=totoc			% Listen ins Inhaltsverzeichnis
]{scrbook}

%\usepackage[leqno]{mathtools}							% Formeln(vor unicode-math laden)
\usepackage{mathtools}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{svg}
%\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{xstring, xspace}    					     	% Silbentrennung bei Sonderzeichen
\usepackage{fontspec}    					     	% Essenzielle Schriftverwaltung unter lualatex
\usepackage{shellesc}       %Nötig für --shell-escape bei lualatex
\usepackage{grffile}	%Nötig für externalisierte in Unterverzeichnissen bei lualatex
\usepackage{unicode-math}
\usepackage[ruled,vlined]{algorithm2e}
\usepackage[toc]{glossaries}
\usepackage[toc,page]{appendix}

\usepackage{ifluatex}
\ifluatex
\usepackage{pdftexcmds}
\makeatletter
\let\pdfstrcmp\pdf@strcmp
\let\pdffilemoddate\pdf@filemoddate
\makeatother
\fi
\usepackage{svg}

\usepackage{lualatex-math}	% Lädt einige Korrekturen für amsmath, mathtools und weitere.
%\setmainfont{TeX Gyre Termes}%Times-ersatz für normale Schrift
%\setmathfont{TeX Gyre Termes Math}%passende Matheschrift
%\setmathfontface\mathitalt{TeX Gyre Termes Italic}
\usepackage{amsmath}
\newcommand\norm[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\newcommand{\varipi}{\mathitalt{\pi}}
%\setmathfont{TeX Gyre Termes}[range=\mathup/{latin,Latin,num,greek,Greek}]%Für zahlen und buchstaben normale Schrift
%\setmathfont[range={}]{TeX Gyre Termes Math} 
%\setsansfont{TeX Gyre Heros} %helvetica/arial-ersatz für serifenlose schrift
\setmonofont{Latin Modern Mono}[Scale=MatchUppercase]
\AtBeginDocument{%
\let\umathpi\pi%ersatzbefehl für kursives pi
\renewcommand\pi{\symup\umathpi}%alle \pi per default aufrecht
\let\umathpartial\partial
	\renewcommand\partial{\symup\umathpartial}
	\newcommand\jj{\operatorname{j}}
	\newcommand\ee{\operatorname{e}}
	\let\jmath\jj
	\newcommand\dd[1]{\,\operatorname{d}\!#1\xspace}
	\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
	\DeclareMathOperator{\diver}{div}
	\DeclareMathOperator{\rot}{rot}
	\let\intold\int
	\removenolimits{\int}\removenolimits{\iint}\removenolimits{\iiint}
	\removenolimits{\oint}\removenolimits{\oiint}\removenolimits{\oiiint}
}
\usepackage{esint}				% some errors occured by using \oint and the pi-fix
\usepackage{microtype}      						% Optimierter Rand
\usepackage{graphicx}								% Graphiken einbinden
\usepackage{float}
\usepackage[hyperref=false]{scrhack}                % Behebung von Inkompatibilitäten anderer Pakete mit Komaskript
\usepackage[countmax]{subfloat}
\usepackage[format=hang]{caption}					% Schönere Bildunterschriften
\usepackage{wallpaper}                              % Einfügen von Hintergrundbildern
\usepackage{array, longtable, tabu}					% Tabellen mit einstellbarer Breite und Tabellen, die länger sind als eine Seite

\usepackage{enumitem}                               % Mehr Einstellmöglichkeiten für Listenumgebungen

\usepackage{acro}									% Abkürzungsverzeichnis

% sorgt dafür, dass figures zumindest noch in der section landen, in der sie eingefügt wurden
\usepackage[section]{placeins}

\DeclareAcroListStyle{llongtable}{table}{table = longtabu, table-spec = @{}>{\bfseries}p{3cm}X@{}}
\acsetup{list-style=llongtable}

\clubpenalty = 10000  % schliesst Schusterjungen (Anfangszeile eines Absatzes am Kolumnen- oder Spaltenende) aus
\widowpenalty = 10000 % schliesst Hurenkinder (letzte Zeile vom mehrzeiligen Absatz am Seiten- oder Spaltenbeginn) aus

% fügt das Inhaltsverzeichnis dem Inhaltsverzeichnis zu. Per Default auskommentiert
%\setuptoc{toc}{totoc}

% Farben definieren für package listings 
\usepackage{color}
\definecolor{middlegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{orange}{rgb}{0.8,0.3,0.3}
\definecolor{yac}{rgb}{0.6,0.6,0.1}
\definecolor{commentgreen}{rgb}{0.25,0.5,0.37}
\definecolor{keyred}{RGB}{127,0,85}

% C-Quellcode einfügen
\usepackage{listings}
\usepackage{lstautogobble}
\lstset{
	basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
	keywordstyle=\bfseries\ttfamily\color{keyred},
	stringstyle=\color{blue}\ttfamily,
	commentstyle=\color{commentgreen}\ttfamily,
	emph={square},
	emphstyle=\color{blue}\texttt,
	emph={[2]root,base},
	emphstyle={[2]\color{yac}\texttt},
	showstringspaces=false,
	flexiblecolumns=false,
	tabsize=2,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numberblanklines=true,
	stepnumber=1,
	numbersep=10pt,
	xleftmargin=15pt,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=false,
	emph={uint8_t, uint16_t, uint32_t, uint64_t, int8_t, int16_t, int32_t, int64_t, char},
	emphstyle=\bfseries\ttfamily\color{keyred},
	autogobble=true
}


\setcounter{tocdepth}{3} %Gibt an, bis in welche Tiefe das Inhaltsverzeichnis geht
\setcounter{secnumdepth}{3}

\usepackage{wrapfig}
%\usepackage[locale=DE, per-mode=fraction, detect-all=true]{siunitx} % Darstellung von Zahlen und Einheiten
%\usepackage{icomma} %Korrekte Abstände bei Dezimalkommas im Mathemodus

% %Tikz für schöne Zeichnungen:
% Tikz pakete & optionen
\usepackage{tikz}
\usepackage[european,americaninductors]{circuitikz}
\usetikzlibrary{patterns}
% Externalize settings
\usetikzlibrary{external}
\tikzset{external/up to date check=md5}
\tikzset{external/system call={lualatex --shell-escape -halt-on-error -interaction=nonstopmode -jobname "\image" "\texsource"}}
\tikzexternalize%[shell escape=-enable-write18] %option nötig für miktex
\pgfkeys{/pgf/images/include external/.code={\href{file:#1}{\pgfimage{#1}}}} %Links in pdf zu externen PDF-Bildern für Debug

% pgfplot pakete & Optionen
\usepackage{pgfplots}

\usepgfplotslibrary{groupplots}

\pgfplotsset{compat=1.10}
\pgfplotsset{every tick label/.style={font={\scriptsize}}}
\pgfplotsset{every axis label/.style={font={\small}}}
\pgfplotsset{every legend /.style={font={\boldmath\small\bfseries}}}
\pgfplotsset{every label/.style={font={\boldmath\small\bfseries}}}

\pgfplotsset{width=.8\textwidth}
\pgfplotsset{grid=both}
\pgfplotsset{major tick style={thin,black}}% modifies the style ‘every tick’
\pgfplotsset{minor tick style={very thin,black}}% modifies the style ‘every tick’
\pgfplotsset{major grid style={thin}} %modifies the style ‘every major grid’
\pgfplotsset{minor grid style={very thin}} % modifies the style ‘every minor tick’
\pgfplotsset{minor x tick num=1} %n minor ticks zwischen major ticks(major tiks müssen selben abstand haben)
\pgfplotsset{minor y tick num=1} %n minor ticks zwischen major ticks(major tiks müssen selben abstand haben)
\pgfplotsset{xlabel near ticks,ylabel near ticks}
%For ylabel offsets:

%For ylabel offsets:
\pgfplotsset{ylabsh/.style={every axis y label/.style={at={(0,0.5)}, xshift=#1, rotate=90}}}
\pgfplotsset{xlabsh/.style={every axis x label/.style={at={(0.5,0)}, yshift=#1}}}
\pgfplotsset{filter discard warning=false}%disable filter warning using "each nth point"
%cycle list für plots, !!!! \addplot+ verwenden!
\pgfplotsset{
	cycle list={
			blue,
			red,
			{black, thick, dashed},
			violet
		}
}

\usepackage[top=30mm, left=26mm, right=26mm, bottom=35mm, headsep=10mm, footskip=12mm]{geometry} %Legt Seitenränder fest
%\usepackage[section]{placeins}%verhindert, dass floats über section-grenzen springen
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage{polyglossia}%Ersatz für babel, erst nach tikz laden
% Abkürzungsverzeichnis, Literaturverzeichnis
\ifthenelse{\equal{\thesislanguage}{german}}%
	{\setdefaultlanguage[spelling=new]{english}\newcommand{\abbrvttl}{Abkürzungsverzeichnis}\newcommand{\bibttl}{Literaturverzeichnis}}%
	{\setdefaultlanguage{english}\setotherlanguage[babelshorthands=true, spelling=new]{german}\newcommand{\abbrvttl}{List of Abbreviations}\newcommand{\bibttl}{Bibliography}}

\addto\captionsngerman{
	\renewcommand{\figurename}{Abb.}
	\renewcommand{\tablename}{Tab.}
} %Sorgt dafür, dass statt Abbildung Abb. steht und statt Tabelle Tab.

%%%% Datum und Zeit %%%%
\usepackage[datesep={.}]{datetime2}

%%%% Kopf- und Fußzeilen %%%%
\usepackage[automark, headsepline]{scrlayer-scrpage}		% Kopf- und Fußzeilen
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadings
\ohead{\headmark}
\ihead{\thesistype}
%\ifthenelse{\equal{\thesisstatus}{final}}{\cfoot*{ }}{\cfoot*{Stand: {\DTMsetdatestyle{ddmmyyyy}\DTMtoday}}}% Stand auf auf plainstyle-seiten ausgeben(1. Kapitelseite)
\ofoot*{\pagemark}

% % % %LITERATURVERWALTUNG
% % % ACHTUNG: Zum kompilieren muss biber, nicht bibtex verwendet werden!
\usepackage[
	backend=biber,
	style=ltebibstyle,%Style des LTE für Literaturverzeichnis, siehe biblatex_LTE.bbx
	isbn=false,
	doi=false,
	eprint=false,
	url=false,
	defernumbers=true]{biblatex}

\ifthenelse{\equal{\thesisstatus}{final}}{\ExecuteBibliographyOptions{backref=false}}{\ExecuteBibliographyOptions{backref=true}}

%\ExecuteBibliographyOptions{sorting=ydmdnt}%Sortierung, none bedeutet nach Vorkommen
\ExecuteBibliographyOptions{giveninits=true} 	%Vor- und Mittelnamen als Initialen ausgeben
\ExecuteBibliographyOptions{maxbibnames=6} 		%max angezeigte namen, dann auf minnames reduziert und u.a. ergänzt
\ExecuteBibliographyOptions{minbibnames=4} 		%siehe maxnames
\ExecuteBibliographyOptions{maxcitenames=3} 	%analog für citeauthor, o.ä.
\ExecuteBibliographyOptions{mincitenames=1} 	%siehe maxnames

% Hyperref als letztes laden
\usepackage[unicode=true, hidelinks, breaklinks=true]{hyperref} %Für Links im PDF
\hypersetup{pdfinfo={
			Title    = {....},
			Subject  = {\thesistype},
			Author   = {\authorname},
			Keywords = {Stichworte,weitere Stichworte}
		}}
% Einstellungen für den Zeilenumbruch von URLs
\def\UrlBreaks{\do\=\do\.\do\?\do\&\do\a\do\b\do\c\do\d\do\e\do\f\do\g\do\h\do\i\do\j\do\k\do\l\do\m\do\n\do\o\do\p\do\q\do\r\do\s\do\t\do\u\do\v\do\w\do\x\do\y\do\z\do\A\do\B\do\C\do\D\do\E\do\F\do\G\do\H\do\I\do\J\do\K\do\L\do\M\do\N\do\O\do\P\do\Q\do\R\do\S\do\T\do\U\do\V\do\W\do\X\do\Y\do\Z\do\1\do\2\do\3\do\4\do\5\do\6\do\7\do\8\do\9\do\0}
\Urlmuskip = 0mu plus 1mu

%pfade definieren
\graphicspath{{Abbildungen/}}
\tikzsetexternalprefix{Abbildungen/tikz-ext-out/\thesubsection-} %path to graphics

% hier kann eine ttf schriftart eingebunden werden. Dazu einfach folgendes entsprechend mit pfad usw. anpassen.
% als Beispiel ist hier auch der font von xkcd enthalten ;-)
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont[Path=./fonts]{xkcd.ttf}

% wird für einen Index gebraucht
%\ifDoIndex
\usepackage{makeidx}
\makeindex
\usepackage[totoc]{idxlayout}
%\fi
